馬杜羅派15特工上門 綁架反對派幕僚長

馬杜羅派15特工上門
綁架反對派幕僚長

瓜伊多與被捕的幕僚長馬雷羅（右）。

【雙胞總統】委內瑞拉「自封總統」、獲西方支持的反對派領袖瓜伊多（Juan Guaido），其幕僚長馬雷羅（Roberto Marrero）昨日遭委國情報人員拘捕，顯然是總統馬杜羅（Nicolas Maduro）打壓反對派的行動。

瓜伊多的公關團隊起初指特工拘捕馬雷羅及反對派國會議員貝爾加拉（Sergio Vergara），瓜伊多亦在社交網站Twitter指特工在當地時間昨日日出前搜查兩人位於加拉加斯的寓所。但貝爾加拉其後澄清自己並無被捕，但寓所的確遭搜查，形容行動損害其作為國會議員享有的豁免權，又指馬雷羅被情報機構國家情報局（SEBIN）「綁架」。

當地傳媒指委國另一情報機構軍事反間諜總署（DGCIM）亦有參與行動，又引述貝爾加拉指逾15人突襲其家，並以武器指向他，但一發現他並非其鄰居馬雷羅就離開，接着前往馬雷羅家，強行破門入屋捉人。馬雷羅被捕時更向貝爾加拉表示，家中藏了一個手榴彈和兩支步槍。

相關新聞：委農業崩塌恐爆大饑荒

瓜伊多促立即放人

另一反對派國會議員杜阿爾特（Franklyn Duarte）的寓所亦遭特工搜查，他在瓜伊多公關團隊發佈的片段中表示「獨裁政權顯然繼續綁架國民」。

瓜伊多之後在Twitter指事發於當地時間昨凌晨約2時，馬雷羅遭「綁架」，「我不知其下落，他應立即獲釋」。馬杜羅政府未有回應，但美國譴責行動，國務卿蓬佩奧在Twitter要求釋放馬雷羅，並揚言要涉事者負責。

瓜伊多1月宣佈馬杜羅在去年大選勝出的結果無效，並自立為委國臨時總統，之後獲約50個主要是西方及南美國家承認為合法領袖，馬杜羅卻稱瓜伊多為美國傀儡，助美推翻其政權，應受法律制裁，卻從未直接下令拘捕他，即使瓜伊多上月違抗親政府最高法院頒佈的旅遊禁令出訪南美各國，回程時更經委國主要機場入境，仍未曾被捕。

美國反覆警告馬杜羅政府別動瓜伊多或其同黨一根頭髮，國家安全顧問博爾頓1月指此舉是對法治的嚴重攻擊，會招致「實質回應」。

馬雷羅有參與瓜伊多的南美之旅，任職律師的他更為在囚反對派領袖洛佩斯（Leopoldo Lopez）辯護。

路透社/美聯社

下一則
下一則
委農業崩塌恐爆大饑荒

第二個壽西斯古

風起了

革命未？

Trump 之前又話唔排除出兵

垃圾侵都有人信